## Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Цикл позволяет выполнять N-ое количество раз одно и тоже действие для перебора вариантов решения задачи и нахождения нужного варианта (вариантов).